\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsbsy}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epsfig}

\oddsidemargin=-0.2in
\textwidth=6.7in
\parskip=6pt
\topmargin=-0.1in
\textheight=9.0in

\pagestyle{empty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{center}
 {\bf\Large Olimpiada Mexicana de Matem\'{a}ticas}\\
 {\bf\large Veracruz}\\
 {\bf 2014}
\end{center}

\bigskip 
\bigskip 
\noindent \textbf{Problema 39}.

Una cuadr\'icula rectangular es coloreada en estilo de tablero de ajedrez, y cada casilla contiene un n\'umero entero. Se sabe que la suma de los n\'umeros en cada fila y la suma de los n\'umeros en cada columna es par. Demostrar que la suma de todos los n\'umeros en las casillas negras es par.

\bigskip
\noindent \textbf{Soluci\'on}:

Digamos que los colores son blanco y negro, con el cuadrado en la esquina superior izquierda de color blanco. (Dado que la suma de todos los n\'umeros es par, es suficiente con demostrar que la suma de los n\'umeros en cuadrados negros es par.)
La suma de la primer (desde arriba), segunda, tercera, etc., filas y la primer (desde la izquierda), segunda, tercera, etc., columnas es igual a la suma de todos los cuadrados negros mas el doble de la suma de algunos de los cuadrados blancos. Dado que esta suma es par, la suma de todos los n\'umeros en los cuadrados negros es par.

\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}

\end{document}